五夜講場 - 哲學有偈傾：勇武和理傾

四個學者係到講點解要勇武
個討論好高質好值得睇

好簡單咁講下四節講啲咩

第一節：點解和理非無用
第二節：點解需要勇武
第三節：勇武需要文宣backup同點解要對抗黑警
第四節：抗爭係咪無底線

聽完之後完全可以駁哂啲淺黃/藍既觀點
仲講埋大家黎緊勇武有咩需要注意嘅地方

RTHK真係好高質

自推1/50

星期三有大綱睇
宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

快過呂麗巴

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

快過埋程式巴

自推2/50

自推3/50

睇緊
高汁節目
港台好夠薑
好彩藍絲廢老唔睇依啲節目如果唔係港台

高汁高汁

佢地先應該睇 d論點咁廢都拎出黎講
學下四位學者啦

推

feel到rthk呢排dislike多左好多，大家支持下

上集先康德今集就完全接番地，好高質

郭志講嘅野精而簡

自推4/50

推到個個連登仔都睇

d分析好好

比吳志森睇下

push

自推5/50

郭志講野高質

五夜講場真心高質 長期support

自推6/50

好鐘意睇五夜講場

哲學，歷史同社科都好值得睇

其中一個講和理非幾有趣

話真正既和理非係企係道德高地唔用武力但係唔恐懼被打坐監黎抗爭

而唔係因為驚被打被拉所以唔敢用武力，後者唔係真正和理非

同埋講67暴動點樣由社會大眾支持變成真暴徒都好值得我地反思

幫手推

IN 阮穎嫻, WE 丁

唔好打飛機住，講個 D 係唔會出手個 D 。

推
非常精彩

推7/50

係精彩

一個鐘唔夠喉

啱呀
所以有提到兩個重點
堅守道德原則
堅持3.5%人數

成日發夢都見到呀泉

覺得全世界都需要睇！！

五夜講場，高汁

呢類冷氣我哋樂於接受
大家可以有唔同職業
佢哋唔落場OK ga
而且佢哋俾到新觀點,新角度或者以史為鑑

好過啲風向Poo屌人po

想聽但返緊工未聽得住 先幫推

推啊 大家真係要花D時間 一條好好的片

喔,太快睇漏眼
手足定義有點問題
驚被拉都係和理非一種
應該有層次之分
呢類係下一級
應該話最終極和理非係公民抗命
唔驚拉唔驚打

請原諒對字眼定義既執著

rthk

原來仲有，以為完左

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙內容：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

豬文都有罷課不罷學

推，請巴打歸納重點再做文宣

琴晚有睇 堅高質
有一度講和理非路線失敗嘅例子
就係香港過去30年爭取民主失敗

勇武路線有唔有效唔知
但堅守和理非路線爭取=接受現有不公嘅制度
某程度係諷刺緊泛民

直接係話緊佢哋
只喺要睇吓泛民喺 有意圖 定 不知道
最佳例子 64

失敗唔喺和理非失敗
而喺制度既失敗
所以手足們
只要堅守道德原則
只要堅持3.5%或更多
不論和理勇武都能係煲底見

依家喺真香港地
大家向住同一個方向睇

泛民係呢個制度下嘅既得利益者
當然係會擁護呢個制度

尋晚都有睇 推

呢個節目不嬲都高汁

大家真係要諗下勇武底線嘅問題

除非有實質證據
我哋無法假定佢哋係有意圖

不過唔影響佢哋喺得益者
所以對佢哋既取態只有一喺幫手一喺各自爬山
唔想浪廢心血同精神去同佢哋嘈
對準目標好過

呢個哲學節目係幾好睇架
之前有個主題討論民主都幾正

最後底線誠如呀泉所講
對陣既身邊人,親人
應該喺最終手段

其他黎民平民百姓應該唔喺
如果喺既話
會唔會重蹈67
可以討論吓

文人學者當然高質
邊似得d深藍字都唔識多隻就以為自己精通世界大事洞悉國際議題

如果藍絲講道理願意聽你講道理，就唔會變成藍絲

狗嘅屋企人算唔算平民？
福建幫算唔算平民？
冇收錢出來挑機撕紙算唔算平民？

可以睇埋呢集
由和理非出發

狗嘅屋企人算唔算平民？唔算,上面有提過可能喺最終手段
福建幫算唔算平民？絕對唔算,佢哋主動支持政府同攻擊手足
冇收錢出來挑機撕紙算唔算平民？一定唔算,佢哋出攻擊手足

小弟提及既平民喺沉默既一群,中立既一群,怕事唔圍觀既一群
小弟有個經歷,係一處連儂隧道
正值中秋之夜,有個媽媽頭髮半白帶住個智商有問題應該中一二年紀既仔經過,有手足派緊月餅,仔仔赤子之心當然好奇想拎月餅
而媽媽只係叫仔仔快手拎完就急急離去,既冇支持既表示亦冇反對既厭劣之神色
令小弟察覺社會上仲有呢一群,佢哋只能忙於糊口,無力去談支持反對
可能當中小弟想像太多
但五夜講場-歷史係咁話有講過係辛玄革命之時有許多百姓只求平安保命

當然呢一群喺有平庸之惡,但未到最後一刻,或者可以讓佢哋繼續糊口

一直有追

之前黑帶比個肥佬打到暈果個先係真正和理非

波仔同吳志森嘅論點差唔多
抗爭有底線係一種策略
係為咗爭取國際輿論嘅支持
加強抗爭嘅正當性

和平嘅抗爭真係要做密d 用多d唔同嘅手段
大部分人嘅目光
太容易淨係放係衝突場面上
需要緩和同轉移視線
依家唱歌嘅同時 係時候諗定下一個可以全民參與嘅活動

睇左，極同意同反省返點解要抗對現有法規，如果個制度本身不公義，守規即係幫緊制度同既得利益者，在和理非冇作為前提下，勇武同所謂不守法規先有道德理據支持，既得利益者會想你繼續用冇效用既和理非抗爭，而同時如果勇武超出道德理據支持會因失民意而覆舟，真係好貼地既分析！

我地要打既係 just war

其實有樣野都想個節目提下，如果出師有名，咁係咪可以好似美國二戰咁，禍必及妻兒都冇問題？人地真核彈喎，死幾多無辜百姓

高汁節目

其實原子彈係比較有問題既地方，係1. 當時係真係打緊仗，交戰雙方都係國家級武力，而同我地人民對抗國家唔一樣，而原彈係無差別打平民 （包括醫院）
2. 當時盟軍基本上係穩贏，用核彈其中一個原因係想快d 完左個戰事，因為當時預計到登陸日本會死傷慘重，但係咪真係需要用到原子彈呢種無差別既大殺傷武器就比較麻煩

唔係話交戰都有道德框架限制咩，例如唔打非參戰既人，雖然我同意如果對手本身都冇道德底線，自己照跟係變相唔公平，但如果當時連美國咁既所謂正義之師無差別殺人都冇人出聲，明顯大日本當時有機會更無恥....

我諗美國已經係使用最低武力結束戰爭？
聽過個講法係美國放核彈之前已經空投傳單叫人走
我覺得已經算係仁至義盡
除非你可以講得出一個更好的方法結束戰爭
唔係的話 我覺得你都好難話佢係錯

反而我覺得美國只係唔想對己方再造成更大場亡先選擇寧願你死

100萬 vs 24萬 .....真係見仁見智

咁我諗要諗多個問題
美國有冇義務打敗日本結束戰爭？
有的話 點解有？
冇的話 咁美國係咪可以退出戰爭任由日本侵略其他國家？

我自己就覺得美國冇義務犧牲100萬人打敗日本

都係，當時所謂邪惡軸心都有發展核武，都係鬥快....

個蒙面俠一睇就知豬文嚟

呢三個月睇多左rthk 發現學多左好多野
希望多啲人睇

tui

高質！！

香港人係唱歌型和理非

歌聲飄送千千里不計距離

個預告其實都好正,主持人用把遮同人打
可惜睇唔番

lm

Corrupttheyouth ig有

原來有

好多呢啲討論都睇漏咗一樣嘢，係個政權係一個乜嘢嘅政權，
對住一個重講吓道理嘅政權，你當然可以和理非，
但當你對住嘅政權係完全唔會講道理，只會同你講實力，
而且佢唔怕手法核凸會被批評嘅時候，純粹嘅和理非抗爭根本冇用。

我睇晒，如果佢地明白呢點嘅話，佢地用嘅例子就唔應該再用呢啲，
香港要對住嘅係一個極權政府嚟，重講乜嘢馬丁路德金把鬼咩。

好撚高質成個節目 對比起燒山 左膠吳志森d 9 up 節目高出不知幾百倍
希望佢地會再推出幾集黎討論勇武抗爭 建議大家一定要大肆宣傳 share 出去比d 唔明白點解要勇武抗爭既人睇

呢類節目就啱哂廣大既香港人睇

正解

正過頭條新聞上百倍
雖然自稱喺學術派
但會解釋返啲專有名詞,有從事實同理論兩邊去探討
好過喺度冷嘲熱諷完又俾唔到啲想法,方法

其實美國仲有個Malcolm X,馬丁路德金同佢有傾偈,
唔係真係愛與和平玩曬
甘地

又要讚吓本土派,真係有前瞻性
2015年已經講得好詳細

你可以當你的馬丁路德金，但你不能阻止我成為Malcolm X

甘地和他的支持者們清楚地說，如果印度不能獨立，就不支持戰爭（第二次世界大戰）。這時他甚至暗示他曾經想結束他對非暴力的支持。他說，他身邊的這個「有序的混亂狀態」比「真正的混亂狀態」還壞。

如果有一個擁有大量支持者的人民領袖公開不再支持非暴力運動的話，印度人的反抗力量很有可能會將忙於準備二戰的英國人粗暴的趕出去，所以終於在1944年，英國殖民當局認識到甘地及其盟友對穩定印度局勢的正面作用，以生病名義釋放甘地。最終在1947年8月15日印度正式獨立。

起碼唔悶，睇得過。

屌，咁高質嘅post居然得5頁

如果你明知在非暴力抗爭長期無效，仍堅持要人去做非暴力抗爭，而你同時受益於這個不公平/不公義的制度，咁你跟刻意支持這個制度沒分別

好青年荼毒塞做哲普既目的就係想做到深入淺出

(勇武抗爭)如果人數很少，帶給社會的成本不會太大，
你要令政府開始覺得,我要嚴肅面對，我要關注你的，人數一定要大

因為他的武力為了更公義的制度，還有為保障基人權自由而產生而做
...越黎越多合理的武力是可以被接受，因為我們爭取一個更公義的社會，他們為了自由，基本權利而奮鬥...因為我們看清楚，他們的武力為甚麼而做，於是令他們可否被接受

他們越來越不重視結果而使用武力，他們認為「我地已經冇嘢可以輸」，我們唯一可以去推倒政權，或者我們沒辦法推倒政權，我們唯一可以做的，「五大訴求，缺一不可」，站在一個威權前，寧死不屈，總之要不你全給我，要不你殺了我。背後哲學的說是甚麼呢?就是人的尊嚴。我的尊嚴，「我乜都冇喇」，我的政治權利沒有了，我的經濟也沒有了....我的尊嚴就是這五大訴求入面。而透過用武力去爭取，在這種情況下，變成我捍衛我尊嚴的唯一方式。作為一個自由人，係一個現代社會，為何我一定要屈從或者接受你的條件

好青年就係幾位主持有份搞

推俾多啲人睇

推下 好青年荼毒室就係咁高質
講哲學理論得嚟又唔會離地
之前睇佢地啲live都學到好多嘢
各位手足冇夢發嘅時候都要做多啲思想裝備
理直就氣壯

push

我諗鹽叔已經講到好多前線手足既思維基礎

反而和理非,你需要睇一睇結尾
你係害怕勇武抗爭既後果,
定係真心係unjust society下堅持和理非變相繼續支持呢個制度呢?

推

讀哲學嘅，無一個唔支持宜場仗

因為我地讀嘅就係民主、自由、人權

喺，鹽叔講既可能喺最前既諗法
所以希望各位手足都能睇吓聽吓思考下
我哋有升級既空間亦有道德既底線
不分化不割蓆希望手足能喺呢兩個界線之間共存亡
唔想見到各走極端

推，五夜講場幾高質

五夜講場

好高質

高舉港台

高質節目

知道你地有上連登
豬文 我好想比你瘋狂荼毒

佢地個節目幾高質
引經據典 成個鐘 不停quote 例子

Good take away point

琴晚睇完！好有得著呀！

依家成個連登都係陰謀論
小弟以為睇緊法輪功/大紀元
手足都應該睇埋哲學有偈傾既其他集數
希望能令大家對於事實,真相能有理性去尋找

五夜講場 - 哲學有偈傾：思考有方法

五夜講場 - 哲學有偈傾：假真相之名

唔睇既話聽都得
用iphone既喺podcast呢個app有得聽

依集都應該睇睇

對於呢場運動
除咗從哲學出發
通古今之變都可以喺另一個角度
歷史係咁話 都值得手足去睇

五夜講場 - 歷史係咁話：天地革而四時成

五夜講場 - 歷史係咁話 2019：以暴抗暴真勇武？

正視聽、行動post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

[緊急] 919 920 荃灣要人

［和理塞］商場攬炒篇

知道手足貴人事忙
小弟有個偷雞既方法
可以教快黎睇/聽
youtube去到兩倍速都依然好清晰

留名睇

好正 我岩岩先發現呢個app

thx bro我只係得閒睇咗佢講抗爭個集 講甘地 馬丁路得金 講勇武既代價 好似係歷史係咁話黎
呢啲真係學野 主持個flow好做得好好 係舒服既
不過真係要放心機入去聽 如果唔係會甩咗佢地啲pt
推俾各位手足
呢啲先係政治啟蒙 俾空間你去揾 去諗
一場運動 論述好重要 係時候儲彈藥

正視聽、行動post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

[緊急] 919 920 荃灣要人

［和理塞］商場攬炒篇

五夜講場 - 哲學有偈傾：勇武和理傾

五夜講場 - 歷史係咁話 2019：以暴抗暴真勇武？

喺咪呢集呢

手足講得啱
我哋需要啟蒙
我哋都需要先釐清我哋既論點論據
所為引以為鑑
我哋儘量避免犯藍絲既錯
說話思想要有條理論述
行動則疾如風，侵掠如火

喺呢場運動既要改善香港
亦要改進自己內外既修為

最後2-3 分鐘有一段覺得幾重要
係話和理非抗爭可能有效，都係來自犧牲
未必要勇武

同埋今日開始大家真係唔洗驚
喺呢個暴政底下，我地嘅反抗係絕對有理由
因為而家講緊我地嘅人權同自由被侵蝕
而呢個政制係完全不公義，完全代表唔到我地

仲有
五夜講場 - 歷史係咁話 2019：以暴抗暴真勇武？

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

正視聽、行動post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

政府公關顧問 : 以「止暴制亂」之名, 香港面臨經濟掠奪

[緊急] 919 920 荃灣要人

［和理塞］商場攬炒篇

五夜講場 - 哲學有偈傾：勇武和理傾

各位唔好再傳fake news，未證實嘅寫返未FC！

up

今日內整個文字版

以暴抗暴真勇武？
可以以歷史角度配合食用

幫推啦喂

節目講67暴動前夕左派民意贏曬之後行動過火就輸番先係更值得留意，而家我察覺到好多人想撥火撥我地做啲奇奇怪怪既嘢咁，而家仲要係美國嗰邊立緊法，更加要謹慎，唔好人講兩句就瘋狂正評，甚至真心膠咁去做

所以搞馬場真係非常有保留，雖然可以減政府稅收，但就係怕樹敵太多。今次應該係馬會同政府夾計，想屈落示威者度，同地鐵封站同中秋唔開通宵地鐵一樣，等人憎示威者，之前政府想人憎示威者都係失敗，今次唔知會唔會成功

Push

同意
目標要清晰，集中番焦點

小弟有保留
第一
手足只係話去馬場吶喊,暫時未見提過有任何暴力/無差別行動
第二
遍地開花,我哋應該試吓不同方法
第三
目標清晰,721,921,殺無赦,何妖已經直認,而佢又係西環一份子
第四
屈落示威者既說法同黨鐵情況樣,喺無可避免,但亦係一個轉機,平時班賭徒得把口,又唔會睇我哋真實做咗啲咩野,襯機向佢哋文宣做多啲說明,講清返目標喺何妖

Hey, how come you are going back?
Why not. This is our home.

9.22 連儂牆日
921 星期六何妖發起清連儂牆行動，大家同小朋友出入時請注意安全。之但係咁，They only know how to destroy, but we know how to build. 所以響度正式發起 9.22 建設香港連儂牆 2.0。打工仔好善用公司資源啦~~~~同日有機場測試，人力分散，大家萬事小心

另外，個人認為9.21 應集中火力響元朗，回顧7.21，宜早不宜晚，
唔知大家點睇，尤其擔心沙田柚。

睇下先

要吸取教訓

思想大爆炸

Tui

好好睇
睇完記得Youtube下面comment擊退中國同馬拉三毛

你唔講都睇唔到下面有班生番留言

推呀

推五夜講場真係好高汁

今晚又有

哲學有偈傾 - 哲學二打六 （四）

《哲學有偈傾》終於來到最後一集「哲學二打六」！這次豬文和阿泉加上六位「哲學素人」集中討論了跟近日香港政局有關的哲學問題。

「戰爭裡有道德規範可言嗎？」：戰爭不外乎是拼個你死我活，似乎勝負才是一切。但有時我們又會認為戰爭中除了取勝，講道德講人道精神也很重要。到底戰勝敵人這「更高目標」能否證成我們可以不顧道德，還是戰爭亦有「義戰」可言，需要考慮道德？

「究竟群體是什麼？有無所謂既群體責任？」：到底構成一個群體的要素是甚麼呢？群體中的成員犯錯，到底應該由整個群體承擔責任，還是應一人做事一人當，當中的理由又何在？在節目中以警察和示威者為例，這兩個團體又有何分別？

呢個真心好片!

其實班主持好有心做推廣,普及
佢哋打着「嚴打學棍，杜絕文青」的旗號架
懇求手足睇完再作評論
有唔同意都可以架,歡迎提供論點理據討論

退一步,就算喺學棍,都希望唔好變成藍絲咁一棍打嚟咁無理

高質

推，果陣睇到已經想share
我諗呢個係大家包容多左勇武
到依家都唔割既理由

因為是你教我和平遊行是沒有用的
無票無話語權
政府一意孤行我地係吹唔脹的
根本就係官迫民反